\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Text, der im Dokument stehen soll wird zwischen diesem Befehl und "\end{document}" eingefügt
\begin{document} 
Text, der im Dokument stehen soll wird ohne jeglichen Befehl niedergeschrieben. Ein Zeileumbruch kann entweder mit zwei Backslashes \\ oder einer Leerzeile 

gekennzeichnet werden. Letzteres rückt die Zeile jedoch ein.\\ 
\\ \\
% ### Text Formatieren ### 
% Fett 
\textbf{Fett} \\
\\
% Kursiv 
\emph{Kursiv 1} \\
\textit{Kursiv 2} \\
\\
% Unterstrichen 
\underline{Unterstrichen}


\end{document}